# **Система сообщений**
## **Паттерны проектирования, выбранные для реализации:**


1. **Порождающий паттерн** - Абстрактная фабрика *(Abstract Factory)*
2. **Поведенческие паттерны** - Наблюдатель *(Observer)*

